สั่งจำคุก-ปรับ 'ต๊ะ บอยสเก๊าท์' รอลงอาญา2ปีเตรียมอุทธรณ์ต่อ

วันพฤหัสบดีที่ 6 เมษายน พ.ศ.2543
สั่งจำคุก-ปรับ 'ต๊ะ บอยสเก๊าท์'
 รอลงอาญา2ปีเตรียมอุทธรณ์ต่อ

ตัดสินจำคุก "ต๊ะ บอยสเก๊าท์" 2 ปี ปรับ 1.1หมื่นบาท แต่โทษจำคุกให้รอลงอาญาไว้เหลือแค่โทษปรับ 
เตรียมยื่นอุทธรณ์ต่อ

ศาลได้อ่านคำพิพากษาในคดีที่อัยการเป็นโจทก์ฟ้องนายฌานิศ ใหญ่เสมอ หรือ "ต๊ะ บอยสเก๊าท์" 
นักร้องดังค่ายอาร์เอส.เป็นจำเลย ในความผิดฐานมีอาวุธปืนไว้ในครอบครองโดยไม่มีใบอนุญาต 
และทำร้ายร่างกายผู้อื่น

คำฟ้องระบุว่า เมื่อวันที่ 12 พ.ย. 2541 จำเลยได้มีเรื่องทะเลาะวิวาทกับ น.ส.นงเยาว์ 
มุงมูล แฟนสาว และจำเลยได้ทำร้ายร่างกายนางสาวนงเยาว์ โดยการใช้มือบีบคอ และกระชากตัวผู้เสียหายไปตามพื้น 
จนเป็นเหตุให้ น.ส.นงเยาว์ ได้รับบาดเจ็บที่ร่างกาย 3 แห่ง และจากการตรวจค้นของเจ้าหน้าที่ตำรวจ 
ที่อาคารรอยัลทาวเวอร์ ซึ่งเป็นสถานที่เกิดเหตุ ก็พบจำเลยนอนอยู่ในห้องพัก และพบอาวุธปืนออโตเมติก 
ขนาด 7.62 มม. พร้อมกระสุน 6 นัด โดยไม่ได้รับอนุญาตไว้ในครอบครอง ซึ่งในชั้นสอบสวน 
น.ส.นงเยาว์ ให้การว่า ถูกจำเลยใช้อาวุธปืนทำร้ายร่างกาย จนได้รับบาดเจ็บ แต่จำเลยให้การปฏิเสธว่า 
ไม่ได้ทำร้ายร่างกายผู้เสียหายโดยใช้อาวุธปืน เพียงแต่ใช้มือบีบแขนผู้เสียหายไว้เฉยๆ 
ส่วนอาวุธปืนที่พบในห้องเกิดเหตุ ก็ไม่ใช่ของจำเลย

ศาลพิเคราะห์แล้ว เห็นว่า บาดแผลที่ร่างกายของผู้เสียหาย จากการตรวจสอบของแพทย์ 
พบว่า เป็นบาดแผลเล็กน้อย จึงไม่น่าจะเกิดจากการถูกอาวุธปืนทำร้าย ส่วนอาวุธปืนนั้น 
จากการสอบปากคำของพยานให้การตรงกันว่า น่าจะเป็นของจำเลยจริง เพราะรู้ที่ซ่อนเป็นอย่างดี 
พิจารณาแล้วเห็นว่า จำเลยทำผิดตามฟ้องจริง มีความผิดฐานมีอาวุธปืนไว้ในครอบครองโดยไม่ได้รับอนุญาต 
ลงโทษจำคุกจำเลย 2 ปี ปรับ 10,000 บาท ส่วนความผิดฐานทำร้ายร่างกาย ลงโทษปรับ 
10,000 บาท แต่เนื่องจากจำเลยไม่เคยต้องโทษกระทำความผิดมาก่อน จึงให้รอลงอาญาโทษจำคุกไว้ก่อน 
คงเหลือแต่โทษปรับ รวม 11,000 บาท ทั้งนี้ คำตัดสินของศาลทำให้นายฌานิศไม่พอใจ 
เพราะไม่ได้กระทำตามที่ฟ้อง และจะยื่นอุทธรณ์เพื่อขอความเป็นธรรมต่อไป

Krungthep Turakij Newspaper
